半數保濕面膜 含可致敏防腐劑$108 Lancôme功效不及$14貨

半數保濕面膜 含可致敏防腐劑
$108 Lancôme功效不及$14貨

要聞

【本報訊】消委會今年首季接獲16宗有關面膜投訴，較去年同期9宗增逾七成，主要包括懷疑假貨和產品質量問題。消委會在測試市面40款保濕面膜後，發現半數樣本含有或會令人皮膚過敏的防腐劑化學物質成份，包括有3款驗出含防腐劑MIT，其中一款濃度更超出內地規定上限。消委會指本港至今未有針對護膚品、化妝品成份規管標準，建議港府引入相關法例保障消費者。
記者：紀靜雯

據消委會測試，有3款牌子面膜含防腐劑MIT，包括我的心機玻尿酸鎖水保濕面膜、Timeless Truth三倍玻尿酸滲透保濕生物纖維面膜，以及最便宜的產品白絲嬌麗補水淨白礦泉面膜，分別被驗出0.008%、0.003%及0.013%的MIT，其中白絲嬌麗樣本MIT濃度超出內地《化妝品安全技術規範》規定上限的0.01%，消委會已將結果交海關跟進。消委會指MIT有機會令人過敏，歐洲自今年2月起禁止駐留類化妝品使用MIT。白絲嬌麗廠商回應消委會稱，經調查後發現，樣本配方中使用的部份原料或帶入MIT成份，令MIT總含量在配方中增加，或導致樣本超標。

消委會邀請藝人林穎彤分享敷面膜心得。《選擇》月刊

一款含可遷移螢光物質

消委會測試亦發現，EAU THERMALE Avène 一款保濕面膜的載體含可遷移螢光物質，或會引致部份人士皮膚過敏，雖目前未有證據顯示會影響健康，但在使用含螢光物質面膜後，皮膚在紫外線燈光下可能出現螢光效果。其代理商回應消委會時指，在供應商測試報告中，顯示原裝面膜物料並無螢光反應，強調某些植物萃取物的化妝品成份都可能有螢光反應，並不代表該物質不安全，而該產品配方有一種有效成份會產生螢光反應，經安全評估後並無光毒性。
另有17款樣本檢出甲酯，有兩款樣本同時含有多於一種對羥基苯甲酸酯，但未有超出內地規定上限。肌研極潤保濕面膜及Olay水凝修護面膜兩款樣本則含微量鉛，含量分別為0.13及0.16ppm，均未超內地規定的10ppm上限。
至於保濕效能，消委會測試後發現，以5星為滿分，只有7款樣本總評獲得4星，敷用1小時後保濕效能均普遍較佳，其中5款平均每片費用均在20元以下，包括每片分別僅售15元及14元的utena 及Mandom Barrier Repair樣本；只有ettusais超級滲透導入面膜1個樣本在用後6小時仍能保持4分保濕功效。
消委會稱價格高低與品質不一定成正比，樣本中最貴的Lancôme面膜，每片108.3元，但總評僅3星，保濕效能僅2.5分。最便宜的白絲嬌麗補水淨白礦泉面膜，每片僅3.1元，但總評僅2.5分，保濕效能亦只得2.5分。消委會總幹事黃鳳嫺指片裝面膜質素參差，但本港現時尚未有針對護膚品、化妝品成份規管標準，倡港府引入相關法例保障消費者。

用家心聲

葉小姐：
「都擔心（產品含防腐劑），如果唔知就會繼續用，𠵱家講咗就會留意多啲。」

羅小姐：
「政府要立法監管，到敏感時發覺唔係自己問題，而係件產品問題就冇辦法投訴。」

相關新聞

過度敷面或令皮膚變差

要聞 6小時前

$198龍蝦「任叫任食」酒樓逐隻計

要聞 6小時前

市面乳酪含糖量相差五倍

要聞 6小時前

【消委會報告】過百蚊面膜不及幾蚊好 五款十蚊內最平靚正面膜

啲人鬼識分咩 一個二個淨係識睇大牌子

leader堅好用

mioggi大陸嘢